\begin{theorem}[Лебега]\thmslashn
	
	$\mu E < + \infty$ и $f_n, f \;\;:\;\;E\to\overline{\R}$ -- измеримы и почти везде конечны.
	
	И $f_n \to f$ почти везде.
	
	Тогда $f_n \overset{\mu}{\to} f$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Подправим функции $f_n$ и $f$ на том множестве нулевой меры, где не было сходимости и сделаем сходимость на всем $E$.
	
	Случай 1. Пусть $f_n \searrow f$ (т.е. $\forall x \in E \;\;\; f_n(x) \searrow f(x)$)
	
	$E\{\abs{f_n - f} > \epsilon\} = E\{f_n -f > \epsilon \} \supset E\{f_{n+1} - f > \epsilon \}$
	
	Тогда $\lim\limits_{n\to \infty} \mu E\{f_n - f > \epsilon \} = \mu \bigcap\limits_{k=1}^{\infty} E\{f_n - f > \epsilon \}$
	
	Но пересечение это пустое. Т.к.
	
	$x \in \bigcap\limits_{k=1}^{\infty} E\{f_n - f > \epsilon \}$, если $f_n (x) - f(x) > \epsilon \;\; \forall n$, но при этом $f_n \to f$, а так не бывает.
	
	Значит, $\mu \bigcap\limits_{k=1}^{\infty} E\{f_n - f > \epsilon \} = 0$.
	
	Случай 2. Общий. 
	
	$\phi_n := \sup\limits_{k\ge n} \abs{f_k - f} \searrow 0$
	
	Тогда по пункту 1 
	
	$\lim\limits_{n\to \infty} E\{\phi_n > \epsilon \} = 0$
	
	$E\{\phi_n > \epsilon \} = E\{\sup\limits_{k\ge n} \abs{f_k - f} > \epsilon\} \supset E\{\abs{f_n - f} > \epsilon \}$
	
	$0\leftarrow \mu E\{\phi_n > \epsilon \} \ge \mu E \{\abs{f_n - f} > \epsilon \}$
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item Обратное неверно. $E= [0,1)$
		
		$\mathbb{1}_{[0,1)} \;\; \mathbb{1}_{[0,\frac12)} \;\;\mathbb{1}_{[\frac12,1)} \;\; \mathbb{1}_{[0,\frac13)} \;\; \mathbb{1}_{[\frac13,\frac12)} \;\; \mathbb{1}_{[\frac12,1)}$
		
		$f_n \overset{\mu}{\to } 0$
		
		Но последовательность не сходится ни в одной точке.
		
		\item Условие $\mu E < +\infty$ существенно. $E = \R$
		
		
		$f_n = \mathbb{1}_{[n,+\infty)}$
		
		$f_n$ поточечно стремятся к $0$.
		
		Но $\lambda \R\{\abs{f_n} > \frac12  \} = +\infty$
	\end{enumerate}
\end{remark}

\begin{theorem}[Рисса]\thmslashn
	
	$f_n, f \in \mathcal{L}(E) \;\;\; f_n\overset{\mu}{\to} f$
	
	Тогда существует подпоследовательность $f_{n_k}$, т.ч. $f_{n_k}$ сходится к $f$ почти везде.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\mu E \{\abs{f_n - f} > \epsilon \} \to 0$
	
	$\implies$ найдется номер $n_k$, т.ч. (и так, чтобы $n_k > n_{k-1}$)
	
	$\mu E \{\abs{f_{n_k} - f } > \frac1k\} < \frac1{2^k}$
	
	Докажем, что это нужная нам последовательность.
	
	Если $x \in E$, т.ч. $\lim\limits_{k\to \infty} f_{n_k}(x) \ne f(x)$ (или такой предел вообще не существует)
	
	$\implies \exists \epsilon > 0$, т.ч. $\abs{f_{n_k}(x) - f(x)} > \epsilon$ для бесконечного количества номеров $k$.
	
	$\implies$ можно найти такое из них, что $k > \frac1{\epsilon}$
	
	$\implies \exists k \;\;:\;\; \abs{f_{n_k}(x) - f(x) } > \frac1k$
	
	$\implies x \in \bigcup\limits_{k=m}^{\infty} E \{\abs{f_{n_k} - f} > \frac1k \}$ при любом $m$.
	
	$A:= E\{\lim\limits_{k \to \infty} f_{n_k} \ne f \} \subset \bigcup\limits_{k=m}^{\infty} E \{\abs{f_{n_k} - f} > \frac1k  \}$
	
	$\mu A \le \sum\limits_{k=m}^{\infty} \mu E\{\abs{f_{n_k} - f} > \frac1k  \} < \sum\limits_{k = m}^{\infty} \frac1{2^k} = \frac1{2^m}$
	
	Поскольку $m$ любое, то $\mu A = 0$. 
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$f_n \le g$ почти везде и $f_n \overset{\mu}{\to } f \implies f\le g$ почти всюду.

\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f_n \overset{\mu}{\to} f \implies$ существует $n_k$, т.ч. $f_{n_k} \to f$ почти всюду. 
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item Теорема Фреше. Если $f \;\; :\;\; \R^m \to \R$ -- измеримая функция, то $\exists f_n \in C(\R^m)$, т.ч. $f_n \to f$ почти всюду. 
		
		\item Теорема Лузина. $E \subset \R^m \;\; f\;:\;E\to\R$ -- измеримая функция.
		
		$\epsilon > 0$. Тогда $\exists e \subset \R^m$, т.ч. $\lambda e < \epsilon$ и $f\Big|_{E\setminus e}$ -- непрерывная. 
		
		\item Теорема Егорова. $f_n, f \;\;:\;\; E \to \R$ измеримые
		
		$f_n \to f$ почти везде. $\epsilon > 0$.
		
		Тогда
		
		$\exists e \subset E \;\; \mu e < \epsilon$ и $f_n \underset{E\setminus e}{\toto} f$
	\end{enumerate}
\end{remark}


\Subsection{\S3. Определение интеграла}

\begin{lemma}\thmslashn
	
	$f\ge 0$ простая, $f \;\;:\;\; X\to \R$
	
	$A_1,...,A_n$ и $B_1,...,B_m$ -- допустимые разбиения $X$.
	
	$a_1,...,a_n$ и $b_1,..., b_m$ -- значения $f$ на соответствующих множествах.
	
	Тогда $\sum\limits_{k = 1}^{n} a_k \mu A_k = \sum\limits_{ j = 1}^{m} b_j \mu B_j$
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Если $A_k \cap B_j \ne \emptyset$, то $a_k = b_j$.
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{n} a_k \mu A_k = \sum\limits_{ k =1}^{n} a_k \mu (\bigsqcup\limits_{j=1}^m (A_k \cap B_j)) = \sum\limits_{k = 1}^{n} \sum\limits_{j = 1}^{m} a_k \mu (A_k \cap B_j) = \sum\limits_{k =1}^{n}\sum\limits_{j=1}^m b_j \mu (A_k \cap B_j) =\\=
	\sum\limits_{j=1}^{m} b_j \mu (\bigsqcup\limits_{k=1}^n (A_k \cap B_j)) = \sum\limits_{j = 1}^{m} b_j \mu B_j$
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{n} a_k \mu (A_k \cap E) = \sum\limits_{j = 1}^{m} b_j \mu (B_j \cap E)$
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f \ge 0$ и простая. 
	
	$\int\limits_{E}f \, d \mu = \int\limits_{E} f(x) \, d \mu(x) := \sum\limits_{k = 1}^{n} a_k \mu (A_k \cap E)$, где $A_1,...,A_n$ -- допустимое разбиение $X$, а $a_1,...,a_n$ -- значения на $A_1,...,A_n$.
\end{definition}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $f \equiv c \;\;\; \int\limits_{E} f \,d\mu = c\cdot \mu E$
		
		\item $0 \le f \le g$ простые, то $\int\limits_{E} f \, d\mu \le \int\limits_{E} g \, d\mu$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Возьмем общее допустимое разбиение $A_1,...,A_n$
			
			$a_1,...,a_n$ -- значения $f$, $b_1,...,b_n$ -- значения $g$.
			
			$\implies a_1 \le b_1,..., a_n \le b_n$
			
			$\implies \int\limits_{E} f \,d\mu = \sum\limits_{k = 1}^{n} a_k \mu (A_k \cap E) \le \sum\limits_{k = 1}^{n} b_k \mu(A_k \cap E) = \int\limits_{E} g\,d\mu$
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}


\begin{definition}\thmslashn
	
	Интеграл от неотрицательной измеримой функции.
	
	$\int\limits_{E} f \, d\mu := \sup \{\int\limits_{E} \phi \, d\mu \;\;:\;\; \phi\ge 0 \text{ -- простая и } \phi \le f \}$
\end{definition}

\begin{proof}[Корректность определения.]\thmslashn
	
	
	Нужно показать, что если $f$ простая, то получилось старое определение.
	
	
	$\sup \ge$ старое определение.
	
	Но если $\phi \le f$ и $\phi, f$ -- простые, то $\int\limits_{E}\phi\, d\mu \le \int\limits_{E} f\,d\mu$
	
	$\implies \sup \le$ старое определение.
	
	$\implies \sup = $ старое определение. 
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f$ -- измеримая.
	
	$\int\limits_{E} f\,d\mu := \int\limits_E f_{+} \,d\mu - \int\limits_E f_{-} \,d\mu$ если нет двух бесконечностей.
\end{definition}

\begin{properties}[интегралов от неотрицательных функций]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $0 \le f\le g \implies \int\limits_E f\,d\mu \le \int\limits_E g\,d\mu$
		\item $\mu E = 0 \implies \int\limits_E f\, d\mu = 0$
		
		\item $\int\limits_E f\,d\mu = \int\limits_X \mathbb{1}_E f\, d\mu$
		
		\item (монотонность по множеству) $A\subset B \implies \int\limits_A f\,d\mu \le \int\limits_B f \, d\mu$
	\end{enumerate}
	
	\begin{proof}\thmslashn
		
		
		\begin{enumerate}
			\item 
			Если $0 \le \phi\le f$ -- простая, то $0 \le \phi \le g$
			
			Т.е. множество простых, по которым берется $\sup$ для $f$ содержится в множестве простых, по которым берется $\sup$ для $g$.
			
			\item $\mu E = 0 \;\; \phi$ -- простая. 
			
			$\int\limits_{E} \phi \, d\mu = \sum\limits_{k = 1}^{n} a_k \mu (A_k \cap E) = 0$
			
			и $\int\limits_E f\,d\mu = \sup 0 = 0$
			
			\item Если $\phi$ простая и $0 \le \phi \le \mathbb{1}_E f$, то $\phi = 0$ вне множества $E$.
			
			$\implies \int\limits_E \phi \, d\mu = \int\limits_X \phi \,d\mu = 0$
			
			Т.е. в $\sup$ для $\int\limits_X \mathbb{1}_E f\, d\mu$ рассматриваем $0\le\phi \le f$, т.ч. $\phi = 0$ вне $E$.
			
			А в $\sup$ для $\int\limits_E f\,d\mu$ можно все рассмотренные $\phi$ занулить вне $E$.
			
			\item $\int\limits_A f\,d\mu = \int\limits_X \mathbb{1}_A f\, d\mu$
			
			$\int\limits_B f\,d\mu = \int\limits_X \mathbb{1}_B f\, d\mu$
			
			Но $\mathbb{1}_A f \le \mathbb{1}_B f$
			
			Тогда $  \int\limits_X \mathbb{1}_A f\, d\mu\le  \int\limits_X \mathbb{1}_B f\, d\mu$.
			
			А тогда и $\int\limits_A f\,d\mu\le\int\limits_B f\,d\mu $
		\end{enumerate}
	\end{proof}
\end{properties}


\begin{theorem}[Беппо Леви]\thmslashn
	
	$f \ge 0$ -- измерима и $0\le f_n \le f_{n+1}$ -- измеримы и $\lim\limits_{n\to\infty} f_n = f$
	
	Тогда $\lim\limits_{n\to\infty} \int\limits_E f_n \, d\mu = \int\limits_E f\, d \mu$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f_n \le f \implies \int\limits_E f_n \,d\mu \le \int\limits_E f_{n+1} \,d\mu \le \int\limits_E f\, d\mu$
	
	$\implies L:= \lim\limits_{n\to \infty} \int\limits_E f_n \, d\mu \le \int\limits_E f\,d\mu$
	
	Хотим теперь доказать, что $L \ge \int\limits_E f \, d\mu$.
	
	$\int\limits_E f \, d\mu = \sup \{\int\limits_E \phi \,d\mu \;\;:\;\; 0\le \phi \le f\;\; \phi \text{ -- простая }  \} $
	
	Т.е. надо доказать, что
	
	$L \ge \int\limits_E \phi \,d\mu \;\; \forall \phi$ -- простая и $0\le\phi\le f$.
	
	Зафиксируем $\theta \in (0,1)$
	
	$E_n := E\{f_n \ge \theta \phi \}$
	
	$E_n \subset E_{n+1}$
	
	$\bigcup\limits_{n=1}^{\infty} E_n = E$
	
	Докажем последнее равенство.
	
	Возьмем $x \in E$. Если $\phi(x) = 0$, то $f_n(x) \ge 0 = \theta \phi(x) \implies x \in E_n \;\;\forall n$
	
	Если $\phi(x) > 0$. Тогда $\lim\limits_{n\to \infty} f_n(x) = f(x) \ge \phi(x) > \theta \phi (x)$
	
	$\implies $ для каких-то номеров $f_n(x) > \theta \phi (x) \implies x \in E_n$
	
	Равенство $\bigcup\limits_{n=1}^{\infty} E_n = E $ получили.
	
	$L \ge \int\limits_E f_n \,d\mu \ge \int\limits_{E_n} f_n \, d\mu \ge \int\limits_{E_n} \theta \phi \,d\mu = \theta \int\limits_{E_n} \phi \, d\mu$
	
	$L \ge \theta \int\limits_{E_n} \phi \, d\mu = \theta \sum\limits_{k =1}^{m} a_k \mu(A_k \cap E_n)$
	
	Но при $n\to \infty$ $\;\;\;\mu(A_k \cap E_n) \to \mu(A_k \cap E)$, т.к. $E_n \subset E_{n+1} $ и $\bigcup\limits_{n=1}^{\infty} E_n = E$
	
	$L \ge \theta \sum\limits_{k=1}^m a_k \mu (A_k \cap E) = \theta \int\limits_E \phi \,d\mu$
	
	Переходим к пределу при $\theta \to 1$.
\end{proof}